% @Source RP
% @Points 7
Le niveau de pression acoustique est exprimé en décibels (dB) par 
\[S=20 \log\left(\frac{p}{p_0}\right)\] 
où $p_0$ est la valeur minimale de pression acoustique perçue par l'oreille humaine, 
et $p$ est la pression acoustique pour un son perçu. 

\faHandPointRight[regular]\quad On se place dans le cas d'une personne sans problèmes auditifs ; alors $p_0 = 2\times 10^{-5}\,\text{bars}$.

L'oreille humaine peut supporter sans dommage une pression maximale de $20\,\text{bars}$.

\begin{enumerate}
	\item Calculer le niveau de pression $S$ (en dB) correspondant au seuil maximal que peut supporter l'oreille humaine.
	\item Déterminer la pression $p$ (en bars) pour laquelle le niveau de pression acoustique est $S = 90\,\text{dB}$.
	\item Si la pression acoustique $p$ double, de combien augmente le niveau de pression $S$ ?
	\item Exprimer la pression $p$ en fonction du niveau de pression $S$.
\end{enumerate}